{
    "question": "Pada saat Abu Bakar as-Shiddiq meninggal dunia sebagian besar penduduk jazirah Arab telah memeluk Islam. Abu Bakar As-Shiddiq meninggal pada tahun ....\u00a0*\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>23 Agustus 634 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>meninggal pada usia 60 tahun</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-konflik-keagamaan-bisa-terjadi-di-dinasti-abbasi-101",
            "question": "jelaskan mengapa konflik keagamaan bisa terjadi di dinasti abbasiyah dan pada masa khalifah siapa hal tersebut terjadi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Konflik keagamaan terjadi karena munculnya kaum zindiq yang lahir pada masa Khalifah Al-Mahdi. Kaum ini menghalalkan yang haram dan mencederakan adab dan kemanusiaan.</p><p></p><p>Selain itu ada gerakan lain yang muncul pada masa Khalifah Al-Mahdi, yaitu gerakan Al- Muqanna. Al-Muqanna mengajarkan kepada para pengikutnya tentang pengembalian ruh ke dunia dalam jasad yang lain, dan gerakan ini termasuk gerakan sesat.</p><p></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU</strong></p><p></p><p>Ryan XIb ULYA </p><p>:)</p><p></p><p>tandai sebagai terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasulullah-berdagang-di-negeri-sam-selama-621",
            "question": "Rasulullah berdagang di negeri sam selama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dua belas tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Usia delapan sampai 12 tahun menggembala domba, usia 12 tahun ikut berdagang ke negeri Syam dengan rombongan pamannya, Abu Thalib. Usia 25 tahun, menjadi pengelola perdagangan Siti Khadijah yang berangkat ke negeri Syam. Usia 40-63 menjadi rasul.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-setelah-abdul-malik-bin-marwan-625",
            "question": "Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>al-walid</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>abdul</em><em> </em><em>malik</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan adalah <strong>Al Walid bin Abdul Malik</strong>, lalu setelah nya adalah Umar bin Abdul Aziz.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abu-bakar-ash-shiddiq-adalah-satu-satunya-sahabat-yang-menemani-n-944",
            "question": "Abu Bakar ash-Shiddiq adalah satu-satunya sahabat yang menemani Nabi Muhammad saw ketika berhijrah dan bersembunyi di Gua\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban:<br><br>Nabi muhammad saw dan abu bakar ash-shiddiq bersembunyi di gua Tsur selama 3 hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-ujung-kemaluan-pada-saat-kitan-disebut-akasyafah-bkaza-502",
            "question": "Memotong ujung kemaluan pada saat kitan disebut A.kasyafah B.kazanah C.pasrah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kasyafah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ko nanya saya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunat adalah operasi pengangkatan kulit yang menutupi ujung penis di bagian luar. Meski terdengar menyeramkan, tetapi prosedur ini cukup umum untuk anak laki-laki yang baru lahir di beberapa bagian dunia.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oke-brainly-energi-yang-tidak-bisa-diperbarui-adalah-energioke-br-369",
            "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyempurnaan-dan-penyeleksian-hadis-terjadi-pada-masa-pemerintah-177",
            "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-panjang-segitiga-siku-siku-a18cm-dan-b30cm-berapakah-panja-800",
            "question": "Jika panjang segitiga siku-siku A=18cm dan b=30cm berapakah panjang c?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>240cm</p><p>maaf kalau salah(:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-ciri-ciri-tangga-nada-di-bawah-ini-1-kurang-bersema-979",
            "question": "Perhatikan ciri ciri tangga nada di bawah ini!    (1) Kurang bersemangat\r\n(2) Bersifat riang gembira\r\n(3) Biasanya diawali dengan nada Do=C\r\n(4) Biasanya diawali dengan nada La=A\r\nCiri ciri tangga nada diatonik minor terdapat pada nomor....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 bersifat riang gembira  dan 3 biasanya diawali dengan nada Do = C </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}